同事娶新抱請飲 亂派帖捱批

【晴報專訊】同事有喜事，固然替他們開心，但泛泛之交也收到「紅色炸彈」難免有怨言。有打工仔指不相熟的同事娶新抱，竟向全公司派喜帖，連不同部門及甚少交流的也「中招」。有婚禮顧問指，部分新人為迎合長老需求而將婚宴分開兩場，晚宴主要招呼長老的親友，故廣泛派帖也不出奇。

有網民在討論區吐苦水，聲稱有不相熟的同事娶新抱，竟厚顏向全公司同事派喜帖。文章提及：「大家一年都無一兩句，又未見過佢個仔………竟然放低張帖喺枱面，當時我做緊嘢，都畀唔切反應。」

有過來人留言稱，10年前在澳門工作跟某同事合作過一次，對方竟然向他派「紅色炸彈」，最終他跟同樣「中伏」的同事夾錢買了相架送禮便算。另有人慨嘆，這種請飲文化何時才消失，形容是「勞民傷財」。

邀請人前宜先詢問對方

香港專業婚禮統籌協會婚禮統籌總監譚凱恩表示，近年多了新人選擇午宴自助餐或雞尾酒會代替傳統晚宴，但四大長老卻想舉行晚宴。「為了節省使費，新人寧願辦兩場，早場屬西式及具個人風格，只邀請至親、朋友及同事參加，晚宴則款待父母的親友。」由於晚宴限制於8至10圍內，算不上「大搞」，同時又可滿足長輩的要求。

譚凱恩續指，部分長老仍有「子女結婚是大喜事，希望跟親友分享喜悅」的心態，因此會邀請各方朋友。「大部分新人都明白邀請賓客前，先問問對方是否有空出席，以便決定酒席數量。但長老未必會這樣做，他們認為『唔請人反而係唔畀面』。」因此兩代人在邀請賓客上易出現矛盾。

香港婚禮管理協會會長鄺虹指出，個案中的情況在香港常見，部分主人家希望「大包圍」請客，但若過分「撒帖」反而易令新人失預算。「有些四大長老認為『人唔到，禮都會到』，高估所需的酒席數量，最後人家未能出席，反而令場面疏落。」她建議新人應跟父母商量婚禮形式及賓客名單等問題，避免失預算。

預留部分酒席給「四大長老」

另外，鄺虹說現時的新人傾向先跟長老商量預算的酒席，再按至親、好友及同事等排序，另外撥部分酒席給四大長老，他們可邀請其友好。「一來尊重父母的意願，二來限制了他們邀請人數的上限，確保賓客人數不會超出場地上限。」